四天平叛埃塞俄比亞 中國無人機的非洲新戰線

Are Emirati Armed Drones Supporting Ethiopia from an Eritrean Air Base?
November 19, 2020
Drones
Eritrea
Ethiopia’s Prime Minister Abiy Ahmed declares that the war in the Tigray Region has entered its “final phase”.

The conflict broke out on November 4 when the country’s central government accused the region’s local authorities of holding “illegal” elections and seizing a military base. Thousands of civilians have fled to neigbouring Sudan as the federal army advances towards the regional capital of Mekelle.

Tigray politicians have claimed that they are under attack “on several fronts” — including neighbouring Eritrea, with which the region shares a long border. As Regional President Debretsion Gebremichael recently told Reuters, “our country is attacking us with a foreign country, Eritrea. Treason!”

Getachew Reda, a senior advisor to Gebremichael, made more detailed claims about the use of drones:

The Ethiopian Prime Minister has only stated that the Air Force conducted ‘targeted strikes’ against the militants without specifying the weapons used.

Could Emirati drones, other drones or piloted aircraft have been used in these airstrikes?

Satellite imagery obtained by Bellingcat suggests that the United Arab Emirates air base in Assab, Eritrea is indeed home to drones consistent with China’s Wing Loong II model of armed uncrewed aerial vehicles.

The imagery, provided by Planet Labs, shows a drone with a wingspan of just over 20 metres, matching the features of the drone model produced by China’s Chengdu Aircraft Industry Group.

The UAE acquired Wing Loong II drones in 2017. They have also used the drones to conduct operations in Yemen in the war against various militant groups, including the Houthis.

Satellite imagery from Planet Labs. Used with permission

The drones seen in these images are consistent with those operated by the UAE. Furthermore, the recently built drone hangars at the base suggest a larger presence of drones in the area, though their active deployment over Ethiopia is not yet confirmed. However, the imagery provides a strong indication of the possibility for their use. However, the Ethiopian Air Force also operates Russian-made MiG-23 and Sukhoi-27 jet fighters and attack helicopters that could also have been used in the strikes.

支那賣無人機比第三世界平亂，仆街啦

推

執鎖印度洋 查扣中國船

例如12港人支那無人機肯定有份

平亂

鎮壓

中國越來越似 game 入面d邪惡高科技國家

而垃圾國家就變Call of Duty

直頭超越咗啦

有蘇聯的教訓，唔會太易死的